```json
[
    {"question": "星系性质和观测模拟包括哪些内容？", "answer": "星系性质和观测模拟包括星系模拟图像和各种波段的光度等。"},
    {"question": "半解析模型相比流体动力学模拟的优势是什么？", "answer": "半解析模型相比流体动力学模拟的优势在于能够更廉价快速的完成大尺度上的星系模拟，并能兼顾大尺度和高精度两方面，另外半解析模型能很方便的帮助我们理解各种物理过程和参数对于星系演化所起的作用。"},
    {"question": "CSST主巡天如何帮助改进星系模型？", "answer": "CSST主巡天利用其大视场、低背景噪声的多色成像系统和多个波段的无缝光谱，将对星系模型和模拟起着很好的帮助和约束作用，并促进模型中各种物理过程的描述和改进。"},
    {"question": "CSST主巡天可以用来与哪些观测数据比较？", "answer": "CSST主巡天主要可以用数值模拟与观测数据比较诸多方面，比如星系恒星质量函数、各个波段的星系光度函数、恒星形成率等，还可以帮助约束星系所处环境对于各种物理过程的影响以及在模拟中的描述。"},
    {"question": "如何通过CSST主巡天了解星系中的物质外流？", "answer": "可以通过CSST主巡天结果与各种模拟给出的反馈（包括超新星反馈和AGN反馈）和物质外流结果比较，主要可以通过星系际介质(IGM)的吸收线和发射线的观测的结果，了解星系中物质如何外流，以及各种反馈过程对于IGM的金属增丰过程，从而约束模型中与反馈和外流相关的各种物理过程。"},
    {"question": "CSST主巡天与其他设备协同观测的意义是什么？", "answer": "CSST主巡天与其他设备协同观测可以更好的与模型中恒星成分以及气体成分同时比较，从而约束星系形成模型中更多的物理过程与星系环境及内部本身性质的关系，比如恒星形成规律（紫外、红外、射电波段协同观测），气体冷却（紫外、射电、光学波段同时观测）等。"},
    {"question": "什么是missing satellite problem？", "answer": "missing satellite problem是指基于冷暗物质宇宙学模型所计算出的近邻矮星系数目往往多于目前各种观测的结果。"},
    {"question": "宇宙再电离发生的大致时间范围是什么时候？", "answer": "宇宙再电离发生的峰值在红移z＝8.5左右，结束于z＝6左右。前者的证据来自对宇宙微波背景辐射偏振的测量，后者的主要证据来自对高红移天体的观测。最近观测表明再电离过程可能到红移5.5左右才完全结束。"},
    {"question": "CSST望远镜预计将在哪个天区建立最大的高红移星系样本？", "answer": "CSST望远镜预计将在主巡天17500平方度大天区、400平方度深场、10+10平方度的极深场、MCI的0.1平方度超深场，建立最大的高红移星系样本。"},
    {"question": "CSST主巡天预计将在深场中获得多少个红移在5.5至7.0之间的LAE星系？", "answer": "CSST主巡天预计将在深场中获得约8500个红移在5.5至7.0之间的LAE星系。"}
]
```